{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§mmisn√§kk!"},{"text":"Kasvan mustuse all."},{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga suur ja tugev."},{"text":"Mul on palju rohelisi lehti."},{"text":"Oravad armastavad ka mulle ronida!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ilus ja kasvan aedades."},{"text":"Mesilased koguvad minult nektarit."},{"text":"Ma tulen paljudes erinevates v√§rvides."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false},{"label":"Padi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Olen nami k√∂√∂givili, mida kasutatakse tihti salatites. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja lahe."},{"text":"Kasvan pikal k√§√§nulisel taimel."},{"text":"V√µid mind viilutada ja salatisse panna."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Oravad armastavad mind matta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mind talveks peita."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Sulestik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis k√ºtmisel popib. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit maisit√º√ºbist."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda kohevaks."},{"text":"Inimesed armastavad mind s√º√ºa filme vaadates."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen viljas, mille sees on udune nahk ja magus roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ovaalse kujuga."},{"text":"Mu nahk on pruun ja udune ning mu liha on roheline."},{"text":"Sa v√µid mu seest lusikaga v√§lja k√ºhveldada."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees. Partidele meeldib minu l√§hedal ujuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti h√µljun j√§rvede ja tiikide pinnal."},{"text":"Konnadele meeldib ka mulle istuda."},{"text":"Vajan elamiseks palju vett."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on paks vars ja kuldsed seemned. Sa v√µid minust √µli teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§lgin p√§ikest kogu p√§eva."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu n√§gu on suur ja kollane."},{"text":"Minu seemnetest saab teha tervislikku √µli."}],"options":[{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid mind r√∂stida ja dipiga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja mul on palju v√§ikseid lillepeenraid."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu pisike puu."},{"text":"Mulle maitseb juust v√µi rant≈°odipp."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±","topic":"plant"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole lind. Ma teen lompe! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§rg."},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Olen p√§rit pilvedest."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja s√§rav ja kuum. Ma s√§ran taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane."},{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ljas."},{"text":"‚Üë Hoian Maad soojas."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja k√ºlm ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme teha."},{"text":"Kindaid on vaja siis, kui ma kukun."}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Vihma v√µin tuua."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Panen lehed keerlema ja puud tantsima. Sa ei n√§e mind, kuid sa tunned mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigutan asju ringi."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ô∏è V√µin olla √µrn v√µi tugev."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Dirt","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen v√§rviline kaar, mis ilmub peale vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju v√§rve."},{"text":"‚ñ´ Inimesed √ºtlevad, et minu l√µpus on pott kulda."},{"text":"‚òÄÔ∏è Ilmun siis, kui p√§ike ja vihm on koos."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§hed","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen valjude h√§√§litsuste ja s√§ravate s√§hvatustega torm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on √§ike ja v√§lk."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin olla hirmus."},{"text":"Mul on valguss√§hvatused."}],"options":[{"label":"P√§ikeset√µus","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen suur j√§√§pall, mis langeb tormi ajal taevast alla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√ºlm ja raske."},{"text":"V√µin olla v√§ike v√µi suur nagu pall."},{"text":"V√µin kukkudes asju l√µhkuda."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen veeaur, mis on maapinnale v√§ga l√§hedal. Seda v√µib olla raske minu kaudu n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See muudab asjad uduseks"},{"text":"Minust l√§bi s√µites tuleb olla ettevaatlik"},{"text":"Ô∏è See on nagu pilv maas"}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen tilluke, k√ºlmunud vihm. K√ºlmem kui vihm, aga mitte nii lumine kui lumi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§ine."},{"text":"Ô∏è Mind segatakse tihti vihmaga."},{"text":"Olen v√§iksem kui raheterad."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Frost","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}